口風突變揭美底牌 台海紅線取代中線

自從美國國務院次卿克拉奇9月中旬訪台後，解放軍戰機連續兩周飛越台灣海峽中線，美台高官的口風也出現變化，如美方高官稱對台灣主權問題不持立場，「應由兩岸自行解決」；對華強硬的美國國會議員也聲言，對大陸武力攻台，要美國支持台灣打這場戰爭「是不切實際的」；台灣外交部長吳釗燮宣示，台美之間「目前不尋求建立全面外交關係」，若兩岸開戰，台灣「不會依靠美國干預」。這種變化，與北京宣示「沒有海峽中線」引發的兩岸軍事對峙有關。可見，北京的宣示試出了華府的底牌：現在還不想捲入台海戰爭的泥潭中。而台北在付出開放美國豬肉進口、購買美國軍備的代價後，在外交和安全保證方面卻一無所得。

咁就發達啦！
美帝唔會來
快Ｄ出兵統一祖國啦
小粉紅既我完全支持祖國即時出兵
統一中國夢我好再等喇

既然美帝唔會幫 咁偉大中國快d武統啦
最鐘意呢類支那飛機文
最好欺上瞞下到習帝覺得夠打真係出兵

共匪飛機文，一笑置之

繼續打飛機就啱啦

入口美國豬肉有乜問題

原來買美國軍備係代價

支那想付出代價都冇撚得你付la

在台北，立法院通過國民黨提出的「台美復交」等兩項決議。

國民黨立法院黨團提出「政府應請求美國協助抵抗中共」及「台美復交」兩個決議案，在未有其他政黨提出異議情況下通過。

民進黨發言人表示，蔡英文總統任內，台美關係有多項重大突破，近期美國衛生部長阿扎和國務院次卿克拉奇接連訪台，就展現台美間緊密的夥伴關係。

發言人說，外交不分黨派，歡迎國民黨與民進黨及台灣主流民意站在一起，共同為台美實質關係的推進努力；又希望國民黨未來能以具體行動落實決議，不要反對或杯葛政府推進台美關係的各項工作。

連國民黨依家都話要台美復交

仲唔快啲攻台

共狗仲唔打等乜？
講咗幾十年話收返台灣？收咗啲乜？
暫時見到解放軍都係收皮中.